[慎入]有人出咗《星球大戰 天行者崛起》嘅完整劇透

【超长剧透】[情報] 星戰EP9 可能劇情大綱 (雷)
以下内容皆为转载

【底部有原文作者更新内容】

原文作者：JediPaxis

译文作者：kdash

如同前面所說的 之前流出的是1.0版劇情大綱 在經過多方刪除與編輯後

reddit的star wars leaks版管理員jedi paxis 整理出了最新的3.0劇情大綱

（reddit原贴子标题： The Rise of Skywalker: Reshoots and Edits (Story Summary v3.0) 发布时间 2019年10月11日）

情報量很大 大到我懷疑是否真的有可能在一部電影內塞進這麼多故事 不過主要是場景描述.缺乏實際的台詞互動 整部電影分成三幕 所以我也分成三段翻譯 關於某些作者註釋或刪除.修改的片段我就省略不翻了 在電影還沒上映前.姑且當它是真的XD

由於涉及劇情洩露. 可能會破壞觀影體驗. 請自行斟酌

-------------------------------- (防雷線) ----------------------------------

開場

[Exogol星] 一座類似指揮塔的建築. 在某個星球的地表發出訊號 接著巨大的新型滅星者從地面竄出逐漸升空 暗示著全新的威脅.西斯艦隊即將到來 (預告片段中滅星者破冰而出) [紅光壟罩的森林星球] 成為最高領袖後的 Kylo Ren. 察覺有股黑暗勢力隱藏在死去的 Snoke 背後 於是動用第一軍團的所有力量.希望找出這個勢力的真面目 然而 Hux 將軍與另一個指揮官 Pryde 卻覺得他的行為只是在浪費第一軍團資源 在對當地居民進行一場屠殺後. Kylo Ren 總算找到了一個定位裝置 (wayfinder) 他深信這個裝置能夠帶他前往未知星域 並且掀露 Snoke 的力量來源 (在D23預告時.Kylo手持光劍把人摔在地上那段)

[反抗軍的森林基地] Leia 接手了 Rey 尚未完成的絕地武士訓練 但在教導她冥想或與絕地英靈溝通時 Rey 卻不得其法 她們只好回頭進行體能上的訓練 包括在森林中的奔跑等等 在沮喪憤怒下 Rey 順手丟出了光劍砍斷樹木 顯示 Rey 在控制感情方面的訓練.還是不夠成熟 (D23與最終預告都有 Rey 訓練的畫面)

[神秘行星Exogol] 靠著定位裝置. Kylo 成功地找到了位於未知星域的行星Exogol 這是個充滿黑暗力量的地方 在某個奇妙的建築內 Kylo 見到了意想不到的人 那就是早該在多年前死亡的銀河帝國皇帝 Palpatine 如今的 Palpatine 只是個虛弱又垂死.得依靠機械維生的老人 接下來很含糊 兩人似乎有不少言語交鋒 主要是 Palpatine 向 Kylo 說明過去發生的事 他之後的目標.還有 Rey 的血統 等等 這段應該是很重要的劇情 但流出只要牽扯到台詞都是不清不楚 只能靠自己想像 總之 最後 Palpatine 成功說服了 Kylo 要達成他們最後的目標 Rey 是不可或缺的 於是 Kylo 決定依照 Palpatine 的命令 將 Rey 帶到這個星球

[某個行星基地] Poe 與 Finn 等人 駕駛著千年鷹號 前往一個像是浮在宇宙中的大型冰塊城市 與某個中間人碰面 原來第一軍團內有個內奸 透過中間人在暗中一直流出機密資訊給反叛軍 Poe 與 Finn 從中間人獲得資訊時 第一軍團也派出了鈦戰機群大舉進攻 在一場驚險的太空追逐戰後 他們逃離了第一軍團的圍捕 (預告中可以看到那個冰塊城市)

[反抗軍的叢林基地] 反抗軍從 Poe 等人拿到的機密資訊得知 西斯艦隊的存在以及 Palpatine 仍然還活著 推測出 Snoke 很可能從一開始就是 Palpatine 的棋子 一切都是為了他的回歸而做的準備 Finn回想起自己小時候被第一軍團綁架的事情 [第一軍團滅星者] 第一軍團的高階軍官. 包括 Hux 和 Pryde 等人都被召集起來開會 桌上則放著中間人的頭顱 Kylo 表示 他知道這群高階軍官內有內奸存在 但是他不在乎 這樣反而可以把 Rey 逼出來 有個軍官表示 西斯艦隊或許不值得第一軍團信任 但他馬上就被 Kylo 鎖喉丟了出去

[反抗軍的叢林基地] Leia 派出 Poe Finn Rey, Chewbacca, BB-8 C-3PO 前往沙漠星球 Passana 當地似乎有個人 能夠幫助他們了解更多有關西斯艦隊與 Palpatine 的情報 出發前 Rey 與 Leia , Maz都有一些對話

完

[沙漠星球 Passana] 到達沙漠星球後 他們發現當地正在舉行慶典 Rey在慶典中碰到一個小孩 小孩送了她一條手工項鍊 並且問她的名字 "Rey" 當問到姓氏時 她表示自己沒有姓氏 此時 Kylo 成功地發動了與 Rey 的原力連結 Kylo 再次強調 Rey 的雙親棄她不顧 讓她孤單一人 只有他能了解她的感受 詳細對話不清楚.但是連結中斷前 Kylo 透過原力連結,扯下 Rey 身上戴的項鍊 分析這條項鍊後 Kylo 得知了 Rey 的所在星球 在發現 Kylo 有可能得知他們的位置後 Rey 回去警告她的同伴 卻遭到了駐在當地的第一軍團風暴兵襲擊 這時候出現了一個人拯救了全員.並且帶他們到安全的地方 此人就是 Lando Calrissian.

多年前 Lando 和 Luke 在尋找與西斯有關, 一個名叫 Ochie 的人物 他們循線來到了這個星球 但線索到這邊就中斷了 主角們好奇 為什麼 Lando 在線索中斷後 依然留在這個星球不肯離開 這才知道 原來當時 Lando 已經有一個孩子 但他跟 Luke 外出時 第一軍團趁機綁架了他的孩子 從此失去消息 後悔無法保護自己孩子 他選擇留在這個星球 他認為 第一軍團是故意鎖定當年反叛軍要角的子嗣 然後訓練他們回來對付自己父母 他的故事 也讓Finn回想起自己的遭遇 Lando 告訴主角們當初 Ochie 的最後出沒座標 卻不願意跟他們前去

在搭乘小型飛艇前往座標的途中 Rey 等人受到了第一軍團以及忍武士團的追擊 甩掉追擊後 他們來到了 Ochie 遺留下來的飛船地點 第一眼看到 Ochie 的飛船時 Rey發覺這就跟她幼時記憶中 那艘飛離她的飛船外型一模一樣 但還來不急反應 他們已經被飛船周圍的流沙所吞沒 飛船周遭的沙漠下面竟然都是坑道 在坑道的內部 他們找到了 Ochie 的遺體.以及他身旁的一把匕首 原來 Ochie 是個西斯刺客 Rey 回想起她在 EP8 從樹幹裡拿走的絕地書籍提過 西斯刺客的匕首上.常常會刻有重要的訊息 經過 C-3PO 的解讀 匕首上刻有古老的西斯文字 雖然他看得懂上面的文字 但是程式限制他不能夠將內容翻譯出來

於是一行人帶著匕首打算離開坑道另外找方法 沒想到遇到了超大的沙蟲 這些坑道似乎就是牠挖出來的 沙蟲開始攻擊他們 就在主角等人被逼至角落時 Rey 發現沙蟲之所以這麼凶暴 是受傷的緣故 此時她嘗試透過原力 治療沙蟲的傷口 而她成功了

主角等人也順利離開坑道 但當他們離開坑道時 Kylo 的滅星者戰艦早出現在沙漠的上空 主角們推測千年鷹號已經被第一軍團帶走 唯一能夠離開這裡的方法 只剩下 Ochie 留下來的飛船 為了阻擋追兵 Rey 決定留下來殿後.獨自面對 Kylo (就是D23 Rey在沙漠中後空翻那段) 在其他人前往 Ochie 飛船的途中 Chewbacca 也停下來對抗第一軍團風暴兵與忍武士團等人 但是他沒多久就被俘虜 隨即被押上運輸船送走 在不遠處的 Kylo 與 Rey 同時發現到這件事 Rey 立刻停止她與 Kylo 的對峙 對著運輸船施展原力 希望把船拉回來 Kylo 為了阻止她.也施展反方向的原力 整艘運輸船就這樣被兩人的原力卡在原地 像EP8兩人靠原力爭奪光劍的場景一樣 然而這次占上風的卻是 Kylo 一點一點的.船逐漸被拉向 Kylo那邊 出於沮喪與憤怒 Rey 的指間突然閃現青白色火花 一道原力閃電從她手上發出 直接射往運輸船 運輸船.包含上面的所有人 立刻被Rey 的原力閃電炸毀. Kylo 與 Rey 兩人都被眼前的景象震攝住 Rey 更是當場跪倒 此時 Poe,Finn等人順利發動了 Ochie 留下的飛船 飛至 Rey 身旁,接她上船並逃離現場

[Ochie 的飛船] 雖然成功逃脫 但主角等人失去了千年鷹 , Chewbacca 更要命的是 那把匕首也在 Chewbacca 身上 都隨著運輸船的爆炸一起消失了 這個時候 C-3PO表示.匕首上的文字已經記錄在他的電腦內 只要找駭客將他的程式限制解除 他們不需要匕首也能知道文字的內容 於是他們決定.前往駭客所在的星球... (第一幕結束)

第二幕開始

[Kijimi星] 主角一行人到達一個被白雪覆蓋的星球Kijimi 在這裡他們碰到 Zorri Bliss 與她的夥伴 Zorri Bliss 是 Poe 的舊識 透露了 Poe 在未加入反抗軍前的往事 最後Zorri Bliss 答應帶大家去找機器人專家 Babu Frik Babu Frik 表示的確可以透過修改 C-3PO 的程式 讓他解除系統限制.翻譯匕首上的文字 不過會有一個後遺症 那就是 C-3PO 的記憶將會因此被洗掉 眾人開始爭執 畢竟他們才失去 Chewbacca 不希望也失去 C-3PO 但 C-3PO 表示願意犧牲自己的記憶 並向主角等人道別 修改結束後 C-3PO的金色雙眼發出紅光 他已經可以翻譯出匕首上的訊息 (上面兩段在預告中都可以看到片段) 訊息顯示皇帝在死星2上也留下一個定位追蹤器 接著C-3PO自動關機 等他重新啟動時 他已經失去了以往的記憶 變成全新的機器人 此時第一軍團的追兵也到達 Kijimi 星球的上方 Zorri 交給 Poe 一個裝置 告訴他可以透過這個裝置 騙過第一軍團的保全系統 讓他們能夠安全離開 這個時候 Rey 透過原力感覺到 Chewbacca 並未喪生於運輸船爆炸中 而是被關在 Kijimi 上方的滅星者內 眾人決定潛入滅星者救出 Chewbacca

[Kylo的滅星者] 接下來的敘述其實蠻混亂的 我自己重新整理消化過 劇情順序可能跟實際狀況不一樣 簡單說 他們成功潛入了滅星者內 Rey 與 Poe 等人分頭行事 這段期間 Rey 跟 Kylo 陸續開啟原力連結 也透過匕首看見過去發生的事情 別處的情報顯示. 他們甚至透過原力連結進行一場遠距離光劍對打 Rey 被遺棄的真相以及她的血統 都在這個期間被一一解開 包括 Ochie 當年是被 Palpatine 派去尋找 Rey Rey 的父母為了保護她被 Ochie 使用匕首殺害 Ochie 無法尋獲 Rey 而離去 她最後看到的 就是 Ochie 駕駛著飛船離開 而 Palpatine 之所以需要 Rey 的理由 是因為她是 Palpatine 留下的唯一血脈 也就是他的孫女 說明 Rey 對原力超強的適性 是來自祖父的血統 文字倒沒有解釋 為什麼 Palpatine 只要 Rey 卻不需要她的父母 有可能是父母沒有遺傳到原力的天份? (預告中. Rey 跟 Kylo 一起打壞黑武士的面具也是出自這段) 另一方面. Poe 等人雖然順利救出 Chewbacca 終究還是被滅星者上的士兵所捕獲 (預告可以看到 Poe Finn Chewbacca 三個人殺出滅星者的片段) 正當他們以為要完蛋的時候 負責指揮風暴兵的 Hux 將軍 竟然放過了 Poe 一行人 還告訴他們千年鷹在滅星者的停放之處 原來過去一直提供情報給反抗軍的內奸 就是 Hux 將軍本人 文字沒有解釋理由. 但應該可以猜想到. 他從以前就跟 Kylo 不對頭 EP8之後,最高領袖的位子更是被 Kylo 搶走 或許是出於嫉妒 他才會對反抗軍通風報信 以及伸出援手 最後眾人在千鈞一髮之際 順利逃離了滅星者 Hux 將軍也因為這件事 被 Pryde 下令處刑 皇帝更命令 Pryde 用搭載最新武器的滅星者 直接摧毀 Kijimi 星球 雖然匕首被 Rey 偷走 但是當匕首留在滅星者上時 第一軍團早就掃描了匕首上的文字 也藉此得知Rey的下一個目的地

[Endor衛星] Rey 一行人來到了 Endor衛星 經歷 EP6 的大戰後 死星2大部分的殘骸都掉在這顆衛星上 途中 他們遇到一名叫作 Jannah 的女子 有辦法帶主角們前往大多沉入海中的死星2殘骸內 對話過程 更發現 Jannah 也是曾被第一軍團誘拐的孩童之一 像 Finn 一樣.她想辦法逃走 最後來到這個衛星生活了一段時間 事實上. 她就是 Lando 失散多年的孩子

[死星2殘骸] 透過 Jannah 的幫助, Rey 通過大海進到死星2的殘骸之內 她的目標是當年皇帝王座所在的房間 當她抵達後,在旁邊的房間內 終於找到皇帝所留下的另一個定位追蹤器 但就在她碰觸到追蹤器的瞬間 一個影像卻閃過了她腦海 那是身穿黑衣,手中拿著紅色光劍 已經進入黑暗面的自己 對這個影像感到害怕的 Rey 回到王座所在位置 卻發現 Kylo 已經在那邊等著她 他搶過 Rey 手中的定位追蹤器.並且一把摧毀它 他告訴 Rey 另一個定位追蹤器就在他手上 想要找到皇帝只能透過他了 於是兩人再度進行光劍對決 從死星2的殘骸內.一路打到外面

然而在他們進行決鬥的同時 遙遠的另一個星球 Leia 的生命即將走向終點 (沒什麼理由.就是時候到了) R2-D2 似乎陪在她的身旁 這時候.她聽到 Luke 從遠方傳來的聲音 永遠閉上了雙眼 就在 Leia 死亡的瞬間 正在戰鬥的兩個人同時都感受到她的離開 產生動搖 出於悲傷與憤怒.早一步恢復的 Rey 用光劍刺穿了 Kylo 的身軀 或許是被自己的行徑嚇到 Rey 表示:我不會成為第二個 Kylo Ren 蹲下來為受到致命傷的 Kylo 進行先前在沙蟲身上使用過的原力治療 Kylo雖然傷重.但總算撿回了一條命 在拿走 Kylo 身上的定位追蹤器後.她立刻離開現場 預告中.Finn 跟 Jannah 應該也尾隨著 Rey 來到殘骸內

原文倒是沒解釋他們怎麼離開的 只知道 Rey 拋下其他人 自己跑掉了 而 Finn 等人在追不到 Rey後 只好和新加入的 Jannah 搭乘千年鷹回到一開始反抗軍的叢林基地 另一方面 Kylo 孤身一人躺在海上的死星殘骸 他徹底輸給 Rey ,親生母親也在剛剛離開 早已缺乏活下去的意志 這時候, Han Solo 的幻影 (據說不是絕地英靈.只是幻影.或是夢境) 出現在他面前 開導兒子依然有回頭的機會 Kylo 重新站起來. 捨棄手上的紅色光劍 也捨棄 Kylo Ren的身份 他知道還有一個真正的威脅要面對... [第二幕完]

[第三幕開始]

[Ahch-To] Rey 駕駛著從 Kylo 那偷來的戰機 遠離她的朋友 回到 EP8 Luke 所隱居的星球 Ahch-To 回顧之前發生的事情 意外放出的原力閃電. 差點害死自己朋友 無法控制的憤怒 讓她一劍刺穿了 Kylo 身軀 身為西斯大帝後裔 拿著紅色光劍.墮入黑暗面的幻象 就像是無法避免的未來一樣 Rey 只想逃離一切 她破壞 Kylo 的戰機後 把手上的藍光劍用力朝遠方丟出去 然而 一隻手在半空中接住光劍 是已經成為絕地英靈的 Luke 出現在沮喪的 Rey 面前

劇透表示 經過重拍後.這邊劇情有些改變 包括原本1.0版. Luke 與 Leia 年輕時的訓練片段被移到這邊 追加不少台詞 暗示他們隱約察覺到 Rey 的血統 但依然相信 Rey 能夠超越自己出身,成為真正的絕地武士 (預告台詞:面對內心的恐懼,是絕地武士的天命) 也把當初 Leia 在絕地訓練時使用的光劍 一並交給了她 受到 Luke 的鼓勵 Rey 決定回去面對皇帝 不過她才把 Kylo 的戰機拆掉 已經沒有交通工具可以離開 Ahch-To 了 Luke 輕輕舉手 把 EP8 時他沉在海裡的 X-wing 直接抬起來 就像當年 Yoda 所作的一樣 於是Rey 帶上兩把光劍.開著 X-wing 前往未知星域的皇帝所在地 (這邊有不少人感到奇怪. 畢竟 Luke 的 X-wing已經在海裡泡好幾年了. 其中一片機翼還是被他拿去當成小屋的門來用 或許身為拾荒者的 Rey 有辦法修好?)

[反抗軍的叢林基地] Poe 等人回到基地後 又發生一些事件 包括得知 Leia 已經過世 Lando 改變心意回去幫他們等等 看到失去記憶的 C-3PO R2-D2 表示它還保有 C-3PO 的記憶備份 雖然不是最新的備份 至少 C-3PO 又會是我們所熟悉的它 同時 反抗軍透過某種方式 也得到皇帝與西斯艦隊的位置所在 (有的版本是 Rey 在出發前把座標傳給他們 另一個版本是 Ochie 的船上, 有一台被 BB-8修好的機器人 D-O 它留有多年前 Ochie 拜訪皇帝時的紀錄) 總之. 反抗軍已經做好全面攻擊的準備 即將前往最後戰場 不過在出發時 Lando 所駕駛的千年鷹先繞去其他地方

[未知星域 Exogol行星] Rey 根據座標.來到 Kylo 一開始來到的神祕建築內 在建築的深處 她遇到在此等候的 皇帝 Palpatine 和他的侍衛們 Palpatine 的背上接著一個巨大的機械手臂 不但維持他的生命,也幫助他行動 此時. Exogol 的上空已經佈滿蓄勢待發的西斯艦隊 只等皇帝本人下令 Rey 與 Palpatine 開始對質 這邊的劇情似乎改過很多次 不能完全肯定他們到底說了什麼 可能有 Palpatine 證實 Rey 的血統 還有嘗試說服 Rey 加入他 也提到他原本輕視所謂的血緣 結果在黑武士與路克的父子關係上吃了苦頭.etc

這個時候 反抗軍的艦隊也來到 Exogol 開始與西斯艦隊交戰 皇帝不斷的鼓勵 Rey 聽從心中的憤怒 像 EP6 時 他誘惑 Luke 動手殺他一樣 同時 曾經是Kylo Ren 的 Ben Solo 也到達 Exogol 但缺乏光劍的他.卻不敵 Ren 武士團所有人的圍攻 就在 Rey 快忍不住要動手殺皇帝時 她感受到 Ben 就在附近 明白自己不是孤單一人面對皇帝 於是她開啟原力連結 把其中一把光劍傳給 Ben 兩人聯手 清光皇帝身旁的侍衛以及 Ren 武士團 看到兩人手持光劍一同站在自己面前時 Palpatine 不但不擔憂.反而非常地開心 他說了一些關於兩人原力連結的事情 接下來.竟然透過某種方法 把兩個人的原力全部吸收走 眼前的 Palpatine 不再是瀕死的老人 而是強大又邪惡的西斯大帝

(這邊出現一些分歧, 在缺乏實際台詞的情況下 Palpatine 的目的 到底是要真的想拉攏 Rey 加入他的帝國 吸收力量只是備案 或者是他從一開始就在騙人 純粹想讓 Ben Rey 兩人集合.好吸收他們的力量讓自己復活? 這點流出來源也搞不清楚)

[ Exogol 上空] 反抗軍與西斯艦隊在空中展開激烈的大戰 反抗軍似乎找到了西斯艦隊指揮系統上的弱點 進行一場神風式特攻 (預告中一堆太空馬在滅星者上奔跑的場景 另外,他們不是在宇宙.而是在 Exogol 大氣內 ) 可惜反抗軍逐漸陷入劣勢之中

[ Exogol 地面] 擁有比以往更強大力量的皇帝 從手上放出原力閃電 正中 Ben 全身 被閃電直擊的 Ben 就這樣摔入旁邊的深淵.從此不見身影 接著皇帝高舉雙手 發出更多的閃電 直射空中 原力閃電佈滿整個 Exogol 的天空 直接癱瘓所有反抗軍的艦隊

(這邊是爭議最大的地方之一 根據複數情報來源, Ben 被電下深淵以後. 真的就領便當回家去了. 直到電影結束都沒出現 在缺乏詳細台詞或情緒推動的狀況下 大多數的人都認為 他的死法太草率.而且浪費角色. 希望是JJ故意放的假消息)

這個時候 被吸光力量而倒在地上的 Rey 集中精神.尋求來自原力的協助 接下來也是很模糊的地方 所有的流出來源都表示 沒有人知道.或是沒有人敢詳細說出到底發生什麼事 (很奇妙.如果這個外流為真 表示整部電影的劇情幾乎都外流光了. 卻只有這邊依然是最高機密) 唯一確定的 是 Rey 似乎得到絕地英靈協助重獲力量 她站起來 交叉雙劍.阻擋來自皇帝的閃電 甚至將閃電彈回去 然後...皇帝就掛了(!?)

[ Exogol 上空] 皇帝一死.原本被閃電所癱瘓的反抗軍艦隊 又能夠繼續戰鬥 此時 Lando 駕駛的千年鷹總算出現在戰場 而且他帶來包括Zorri在內 來自全銀河的援軍 (預告裡.千年鷹背後還跟著一堆戰機那段) 原來 EP8 最後的求救訊號.雖然成功傳到銀河的每個角落 但是第一軍團用了某些手段阻擋其他人回應訊號 但這次不一樣 所有人都團結起來對抗暴政 登上滅星者的 Finn 與 Jannah 也成功破壞西斯艦隊的中心指揮系統 造成連鎖反應 在他們只能跟著滅星者一同墜毀之際 千年鷹號即時出現救走他們 西斯艦隊.終於被全銀河的反抗軍擊潰 獲得最後的勝利 [反抗軍的叢林基地] 活下來的眾人正在基地慶祝勝利 此時銀河的各處也在歡呼 彷彿多年前的 EP6 結尾一樣 Poe 嘗試與 Zorri 重溫舊情 結果吃了個軟釘子

[Tatooine] 主角們回到一切故事的起點.沙漠星球塔土因 Rey 重新組合 Luke 與 Leia 留下的光劍 一道金色的光芒從她剛完成的劍柄射出 她將剩下的零件埋在過去 Luke 所居住的 Lars 農莊周圍 正她當要離開時 一個靠近農莊的陌生人叫住 Rey 說他已經很多年沒看過有人在這邊出沒 好奇詢問她的名字 " Rey Skywalker " 她如此回答後 轉身回到她的朋友身旁 生為 Palpatine 卻選擇 Skywalker 之路 Skywalker 的精神將繼續流傳下去 眾人看著遙遠的地平線.那兩顆太陽即將西沉 就如同多年前 年輕的 Luke Skywalker 所看到的景色一般 在夕陽中,似乎有幾道熟悉的身影 若隱若現地回望著他們

{The End} 註: Jedi Paxis後來表示有些場景還是有變動 包括原力連結的次數 Luke 對 Rey 訴說地回憶等等 不影響整體劇情 -- 其實我對這樣的結尾還算可以接受 看得出來JJ很努力要把EP8的缺陷一起補完 粉絲買不買帳則是另外一回事 reddit之前有個很經典的笑話 A4終局之戰 在上映前也是流出了完整的劇情大綱 當時下面最佳的留言 第一名: 美國隊長超爛.完全不符合角色 第二名: 東尼也超爛.完全不符合 第三名: 黑寡婦超..(以下略) 結果如何大家都知道了XD 所以純粹看文字描述 跟加上台詞與音樂的電影相比 又會是不同的感受 只是 Ben Solo 直接噴掉真的很奇怪 尤其漫畫最近才暗示他已經不怕掉下深淵了 最後的英靈喊話也被刻意藏了很多東西 只能希望老鼠跟JJ真的還有壓箱寶沒秀出來......吧 --

-------------------------

-------------------------

JediPaxis 今天12月11號上映前一個星期在reddit突然更新了，增加了很多內容

我就挑一段最後的高潮部分的重要補充

帕皇把本索羅扔進了峽谷裡，並表示他是最後的天行者血脈（死絕了）

蕾伊聽到尤達，盧克，萊婭，溫杜還有其他人的聲音鼓勵她繼續戰鬥，帕皇放出電擊蕾伊用一隻光劍擋住，就這樣僵持住了，然後她取到另 一把光劍兩把擺成x狀把閃電反彈回給帕皇，然後帕皇就爆炸了！

然後造成整個地方開始坍陷，蕾伊在這過程中要死去了，這時本索羅從掉下去的地方爬了上來，找到了奄奄一息的蕾伊，然後決定把生命傳給他，然後本就慢 慢死去了，然後有個“蜜汁同人誌式的接吻“，然後本就死了

認唔住入咗嚟

條死肥婆rose死左未???睇唔到有提起佢

冇人對佢有興趣

即係爛尾 可以省錢

啲劇情咁撚膠既

係由頭爛到尾

呢幾集劇情指得住 TVB

劇情爛唔爛唔緊要，睇嘅係情懷

不如直接話finn係lando個仔
個乜叉hacker, 識hack同reset c3又唔識backup同restore, 轉頭又話r2又備份可以restore

She uses her healing trick to save Ben but drains his lifeforce in the process

冇 yoda bb ，不了

隨夫姓， 叫Rey Solo好過啦
本身都當福伯老豆
比Leia train仲多過比廢老版Luke train

Rose喎
唔係Rey

Ben用原力救Rey頻死
Rosa壓軸出場用大愛救頻死嘅Ben
結果Ben真係死左